[Google Maps plus code] Open Location Code 可否暫時成為香港民間本地郵政編碼?

可能wow咗啦不過好似冇人講，中文傳媒亦係得台灣早年有報道，啱啱留意到Google地圖香港加咗呢個item show出嚟，其他地方最早都係半年前出
雖然香港地方細postal code冇咩需要，但如果地址寫短啲都方便咗市民，郵局有自己系統嘅依然可以拎嚟參考下；上個月印度Kerala水浸Google甚至宣傳到救災有用
話就話open source嘅，暫時國際上得 Cape Verde 政府support，商業機構整出嚟嘅嘢香港郵政局官方唔一定要特別endorse，等啲速遞同送貨公司廣泛採用咗先再定論都唔遲

Help push

似乎開錯台

比香港細嘅新加坡，都有郵政編號，點解香港做唔到？

不過新加坡係每一幢大廈都有郵政編號

我覺得post code 係香港真係無乜必要
係外國住緊，post code 俾到我嘅好處就只係上網買嘢可以齋打post code 就彈幾個地址俾我揀，同埋google map 上方便搵啲無名又唔知咩house number 嘅building e.g. 住宅

但係一黎香港無咩大廈係無名
二黎香港啲建築物又高又咁密集，住宅又全部都係apartment, 打一個post code 會彈百幾二百個地址出黎，上網填地址manual 填重方便過慢慢碌

1. 主要方便寫同search，新界村屋咁亂外人有個簡單嘅GPS code參考下都好
2. 講漏咗 Plus code 係geocode，建基於經緯度，標準一格面積縮寫6位（全寫10位）已經係14x14m（半個籃球場），加多1位就到3x3m精確度，decode唔係問題，相對上問題就係會令一幢樓視乎面積會有幾個code覆蓋到

例如維園女王銅像大約係 75JQ+CPX Hong Kong (7PJP75JQ+CPX)，

唔知郵政點，要公眾識嘅系統香港或者可以用 land lot（而家上網有地圖睇要check唔難），沿用街名嘅話應該學英國道路編號，唔淨止幫幹線編號
比起地址，平台上位置、舖位、幾樓會煩啲；
試行下無妨

1. 的確郊區用會好方便，特別google map 搵路
2. 個code 10 位，重要有英文，老人家同蝗會搞唔掂
3. 寫地址無論如何都要寫曬full address, 加個post code 等於多左樣嘢寫同記

2. 香港境內用6位就得
3. 我都唔知實際用法可以點，所以可能整道路編號會直接啲套用到落香港；又唔係要取代地址嘅，做到autocomplete/lookup夠好喇